---
title: Кто войдет в состав вашей команды и чем эти люди будут заниматься?
taxonomy:
    category:
        - docs
process:
    markdown: true
    twig: true
---
Проект не всегда ограничивается одиночными усилиями. Если вы состоите в какой-то организации, то, вероятно, другие ее члены также будут участвовать в проекте. Другой вариант может состоять в том, что ваша организация будет осуществлять партнерское взаимодействие с другой организацией (или с несколькими организациями). В связи с этим прежде чем начнет осуществляться ваш проект, важно определить функции (кто что делает) и сферу ответственности (кто и какие решения принимает и за что отвечает) каждого члена команды. Кроме того, необходимо уточнить, кто будет руководить проектом, поскольку этот человек будет обеспечивать слаженность всех рабочих процессов в рамках проекта. Наконец, не забывайте, что вам, возможно, придется нанять дополнительных людей, если для реализации проекта потребуются определенные навыки, которых у членов вашей организации нет.